[
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا وَصَّيْنَا بِهِ إِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰ أَنْ أَقِيمُوا الدِّينَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نُؤْتِهِ",
        "answer": "We give him",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "nu'tihi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُوتِيتُمْ",
        "answer": "you are given",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtītum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِثْمِ",
        "answer": "sins",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "l-ith'mi",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "any payment",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَجْرُهُ",
        "answer": "then his reward",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "fa-ajruhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "have they taken",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter ",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا وَمَا لَهُ فِي الْآخِرَةِ مِنْ نَصِيبٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَاءُ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا أَصَابَهُمُ الْبَغْيُ هُمْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِذَا أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يَأْذَنْ",
        "answer": "Allah has given permission of it",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yadhan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِهِ",
        "answer": "by His permission",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'nihi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ عَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاطِرُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " صِرَاطِ اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "until",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَعْرَضُوا فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those",
        "pcklId": "1148",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1149",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "and that which",
        "pcklId": "1150",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1151",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1152",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1153",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1154",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُ بِهَا الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1155",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا الْحَقُّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1156",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الَّذِينَ يُمَارُونَ فِي السَّاعَةِ لَفِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1157",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is of) which",
        "pcklId": "1158",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1159",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1160",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1161",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1162",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1163",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِنَا مَا لَهُمْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1164",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1165",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا هُمْ يَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1166",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1167",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا أَصَابَهُمُ الْبَغْيُ هُمْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1168",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1169",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "1170",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "1171",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " صِرَاطِ اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2387",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2388",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ أَلَا إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَفُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2389",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "2390",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَٰكِنْ يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَاللَّهُ",
        "answer": "But Allah ",
        "pcklId": "2391",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "fal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2392",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِنْ شَيْءٍ فَحُكْمُهُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "2393",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبِّي عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2394",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has sent down",
        "pcklId": "2395",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقُلْ آمَنْتُ بِمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنْ كِتَابٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2396",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2397",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ اللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2398",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2399",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2400",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has given permission of it",
        "pcklId": "2401",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah gives glad tidings",
        "pcklId": "2402",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2403",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2404",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "2405",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَشَإِ اللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah eliminates",
        "pcklId": "2406",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah extends",
        "pcklId": "2407",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2408",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2409",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2410",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2411",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ وَلِيٍّ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2412",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ أَوْلِيَاءَ يَنْصُرُونَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "2413",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2414",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "To Allah",
        "pcklId": "2415",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah should speak to him",
        "pcklId": "2416",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2417",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " صِرَاطِ اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2418",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَا إِلَى اللَّهِ تَصِيرُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(is) to",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِنْ شَيْءٍ فَحُكْمُهُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبِّي عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " كَبُرَ عَلَى الْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "for Himself",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Himself",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "(there) for",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ رُوحًا مِنْ أَمْرِنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "To",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَا إِلَى اللَّهِ تَصِيرُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أُمِرْتَ",
        "answer": "you are commanded",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'ta",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "and I am commanded",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَمْرُهُمْ",
        "answer": "and their affairs",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-amruhum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورِ",
        "answer": "matters of determination",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَمَنْ صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِنَا",
        "answer": "Our Command",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrinā",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ رُوحًا مِنْ أَمْرِنَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "all affairs",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ أَلَا إِلَى اللَّهِ تَصِيرُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّ",
        "answer": "(the) mother",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umma",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةً",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatan",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنْتُ",
        "answer": "I believe",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقُلْ آمَنْتُ بِمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنْ كِتَابٍ وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُ بِهَا الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانُ",
        "answer": "the faith",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmānu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَدْرِي مَا الْكِتَابُ وَلَا الْإِيمَانُ وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِنَاثًا",
        "answer": "females",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "ināthan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ إِنَاثًا وَيَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ الذُّكُورَ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَإِنَاثًا",
        "answer": "and females",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "wa-ināthan",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِذَا أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ الْإِنْسَانَ كَفُورٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَهْلِيهِمْ",
        "answer": "and their families",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlīhim",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ الْجَوَارِ فِي الْبَحْرِ كَالْأَعْلَامِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِنَا مَا لَهُمْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَثَّ",
        "answer": "He has dispersed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 96,
        "tlit": "batha",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ب ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَثَّ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "batha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ الْجَوَارِ فِي الْبَحْرِ كَالْأَعْلَامِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "He extends",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَسَطَ",
        "answer": "Allah extends",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "basaṭa",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُبَشِّرُ",
        "answer": "Allah gives glad tidings",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "yubashiru",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِبَشَرٍ",
        "answer": "for any human",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "libasharin",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَصِيرُ",
        "answer": "the All-Seer",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ وَهُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ بِعِبَادِهِ خَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلَ",
        "answer": "the falsehood",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭila",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after Him",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ وَلِيٍّ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَنِ انْتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِ فَأُولَٰئِكَ مَا عَلَيْهِمْ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الَّذِينَ يُمَارُونَ فِي السَّاعَةِ لَفِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَبَغَوْا",
        "answer": "surely they would rebel",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "labaghaw",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَبْغُونَ",
        "answer": "and rebel",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wayabghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَغْيًا",
        "answer": "(out of) rivalry",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghyan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَغْيُ",
        "answer": "tyranny",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "l-baghyu",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا أَصَابَهُمُ الْبَغْيُ هُمْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَبْقَىٰ",
        "answer": "and more lasting",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 150,
        "tlit": "wa-abqā",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ب ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "remained",
        "waznTlit": "abqā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "the conveyance",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَعْرَضُوا فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا إِنْ عَلَيْكَ إِلَّا الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمُ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakumu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمُ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakumu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "[between] us",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعْ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلِذَٰلِكَ فَادْعُ وَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "التَّوْبَةَ",
        "answer": "the repentance",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "l-tawbata",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْبَة",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawbat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْتَبِي",
        "answer": "chooses",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "yajtabī",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِنَا مَا لَهُمْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْجَوَارِ",
        "answer": "(are) the ships",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "l-jawāri",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ الْجَوَارِ فِي الْبَحْرِ كَالْأَعْلَامِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَار",
        "waznEnglish": "flow",
        "waznTlit": "jawār",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَجَزَاءُ",
        "answer": "(The) recompense",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "wajazāu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَجَزَاءُ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِثْلُهَا",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَجَعَلَهُمْ",
        "answer": "He could have made them",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "lajaʿalahum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He made",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا وَمِنَ الْأَنْعَامِ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُ",
        "answer": "and He makes",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُ",
        "answer": "We have made it",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا نَهْدِي بِهِ مَنْ نَشَاءُ مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُ",
        "answer": "will assemble",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ اللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجَمْعِ",
        "answer": "(of) Assembly",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jamʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمْعِهِمْ",
        "answer": "their gathering",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamʿihim",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَاءُ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْتَنِبُونَ",
        "answer": "avoid",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "yajtanibūna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ وَإِذَا مَا غَضِبُوا هُمْ يَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّاتِ",
        "answer": "(of) the Gardens",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janāti",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَرِيقٌ فِي الْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِي السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "اسْتُجِيبَ",
        "answer": "response has been made to Him",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "us'tujība",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَجِيبُ",
        "answer": "And He answers",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "wayastajību",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَجَابُوا",
        "answer": "respond",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajābū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَجِيبُوا",
        "answer": "Respond",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حِجَابٍ",
        "answer": "a veil",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "ḥijābin",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُحَاجُّونَ",
        "answer": "argue",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "yuḥājjūna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَآجَّ",
        "waznEnglish": "to argue",
        "waznTlit": "ḥājja",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "حُجَّةَ",
        "answer": "argument",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥujjata",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُجَّتُهُمْ",
        "answer": "their argument",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥujjatuhum",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَرْثَ",
        "answer": "(the) harvest",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "ḥartha",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَرْثِهِ",
        "answer": "his harvest",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "ḥarthihi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَرْثَ",
        "answer": "(the) harvest",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 302,
        "tlit": "ḥartha",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا وَمَا لَهُ فِي الْآخِرَةِ مِنْ نَصِيبٍ",
        "rootWord": "ح ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْث",
        "waznEnglish": "you sow",
        "waznTlit": "ḥarth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُسْنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَفِيظًا",
        "answer": "(as) a guardian",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓan",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَعْرَضُوا فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَفِيظٌ",
        "answer": "(is) a Guardian",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "ḥafīẓun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيظ",
        "waznEnglish": "(orders) them to guard",
        "waznTlit": "ḥafīẓ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَيُحِقُّ",
        "answer": "and establishes",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wayuḥiqqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُحِقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to establish",
        "waznTlit": "yuḥiqqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَحُكْمُهُ",
        "answer": "then its ruling",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "faḥuk'muhu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِنْ شَيْءٍ فَحُكْمُهُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "Most Wise",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ عَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praise",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْ فَوْقِهِنَّ وَالْمَلَائِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ وَهُوَ الْوَلِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَوْلَهَا",
        "answer": "(is) around it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَحِيصٍ",
        "answer": "place of refuge",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 376,
        "tlit": "maḥīṣin",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِنَا مَا لَهُمْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ح ي ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ص",
        "waznEnglish": "any escape",
        "waznTlit": "ḥā yā ṣād",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(for) the life",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ بِعِبَادِهِ خَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَخْتِمْ",
        "answer": "He would seal",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 391,
        "tlit": "yakhtim",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَإِنْ يَشَإِ اللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ",
        "rootWord": "خ ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَتَمَ",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "khatama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "lost",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَاشِعِينَ",
        "answer": "humbled",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "khāshiʿīna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَاشِعِينَ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاشِع",
        "waznEnglish": "And (will be) humbled",
        "waznTlit": "khāshiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خَفِيٍّ",
        "answer": "stealthy",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "khafiyyin",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَاشِعِينَ مِنَ الذُّلِّ يَنْظُرُونَ مِنْ طَرْفٍ خَفِيٍّ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفِىّ",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "khafiīī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفْتُمْ",
        "answer": "you differ",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talaftum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِنْ شَيْءٍ فَحُكْمُهُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "He creates",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقُ",
        "answer": "(is the) creation",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "(the) creatures",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَاحِضَةٌ",
        "answer": "(is) invalid",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 458,
        "tlit": "dāḥiḍatun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُحَاجُّونَ فِي اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مَا اسْتُجِيبَ لَهُ حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "د ح ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَاحِضَة",
        "waznEnglish": "to refute",
        "waznTlit": "dāḥiḍat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُدْخِلُ",
        "answer": "He admits",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khilu",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً وَلَٰكِنْ يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَدْرِي",
        "answer": "know",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "tadrī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَدْرِي مَا الْكِتَابُ وَلَا الْإِيمَانُ وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا نَهْدِي بِهِ مَنْ نَشَاءُ مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُدْرِيكَ",
        "answer": "will make you know",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "yud'rīka",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَىٰ",
        "waznEnglish": "to make known",
        "waznTlit": "adrā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَدْعُوهُمْ",
        "answer": "you call them",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūhum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " كَبُرَ عَلَى الْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَادْعُ",
        "answer": "then invite",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-ud'ʿu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلِذَٰلِكَ فَادْعُ وَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا وَمَا لَهُ فِي الْآخِرَةِ مِنْ نَصِيبٍ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ أَوْلِيَاءَ يَنْصُرُونَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَنْ أَقِيمُوا الدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا فِيهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَذْرَؤُكُمْ",
        "answer": "He multiplies you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "yadhra-ukum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا وَمِنَ الْأَنْعَامِ أَزْوَاجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الذُّكُورَ",
        "answer": "[the] males",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhukūra",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ إِنَاثًا وَيَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ الذُّكُورَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُكْرَانًا",
        "answer": "males",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhuk'rānan",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الذُّلِّ",
        "answer": "disgrace",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-dhuli",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَاشِعِينَ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُّلّ",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhull",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَذَقْنَا",
        "answer": "We cause to taste",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "adhaqnā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِذَا أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَرَى",
        "answer": "You will see",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَرَى الظَّالِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا وَهُوَ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you will see",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأَوُا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-awū",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَاهُمْ",
        "answer": "And you will see them",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarāhum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَاشِعِينَ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبِّي عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "(is) our Lord",
        "pcklId": "756",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبُّكُمْ",
        "answer": "and your Lord",
        "pcklId": "757",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbukum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "759",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "760",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّهِمْ",
        "answer": "to their Lord",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّكُمْ",
        "answer": "to your Lord",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتَهُ",
        "answer": "His mercy",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatahu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِذَا أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَرَدٍّ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maraddin",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَدَّ",
        "answer": "averting",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maradda",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُ",
        "answer": "He gives provision",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We have sent you",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَعْرَضُوا فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرْسِلَ",
        "answer": "(by) sending",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'sila",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a messenger",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَوَاكِدَ",
        "answer": "motionless",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 581,
        "tlit": "rawākida",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "ر ك د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ك د",
        "waznEnglish": "motionless",
        "waznTlit": "rā kāf dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُوحًا",
        "answer": "an inspiration",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥan",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ رُوحًا مِنْ أَمْرِنَا",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّيحَ",
        "answer": "He can cause the wind to become still",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥa",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "desiring",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا وَمَا لَهُ فِي الْآخِرَةِ مِنْ نَصِيبٍ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَوْضَاتِ",
        "answer": "flowering meadows",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 601,
        "tlit": "rawḍāti",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "ر و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوْضَات",
        "waznEnglish": "flowering meadows",
        "waznTlit": "rawḍāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرِيبٍ",
        "answer": "disquieting",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "murībin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرِيب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "murīb",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُزَوِّجُهُمْ",
        "answer": "He grants them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "yuzawwijuhum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُوِّجَتْ",
        "waznEnglish": "to marry, to be paired",
        "waznTlit": "zuwwijat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "mates",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاطِرُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "mates",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَنْعَامِ أَزْوَاجًا يَذْرَؤُكُمْ فِيهِ لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَزِدْ",
        "answer": "We increase",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "nazid",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَزِدْ",
        "answer": "We increase",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "nazid",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدُهُمْ",
        "answer": "and increases (for) them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīduhum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "I ask you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "asalukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُونَ",
        "answer": "glorify",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥūna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَبَقَتْ",
        "answer": "(that) preceded",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqat",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلٍ",
        "answer": "way",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlin",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَمَنِ انْتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِ فَأُولَٰئِكَ مَا عَلَيْهِمْ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلُ",
        "answer": "the way",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīlu",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلٍ",
        "answer": "way",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlin",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلٍ",
        "answer": "way",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlin",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "the Blazing Fire",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَرِيقٌ فِي الْجَنَّةِ وَفَرِيقٌ فِي السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْكِنِ",
        "answer": "He can cause the wind to become still",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "yus'kini",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْكَن",
        "waznEnglish": "to make dwell, to settle, to lodge",
        "waznTlit": "askan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ وَهُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتُ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwātu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْ فَوْقِهِنَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَاطِرُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ خَلْقُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا بَثَّ فِيهِمَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " صِرَاطِ اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "specified",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٍ",
        "answer": "(of) an evil",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَجَزَاءُ سَيِّئَةٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "(is) an evil",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَيِّئَةٌ مِثْلُهَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ الْإِنْسَانَ كَفُورٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الَّذِينَ يُمَارُونَ فِي السَّاعَةِ لَفِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالْكَافِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَرَعَ",
        "answer": "He has ordained",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 769,
        "tlit": "sharaʿa",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ش ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَعَ",
        "waznEnglish": "to ordain",
        "waznTlit": "sharaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَرَعُوا",
        "answer": "who have ordained",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 769,
        "tlit": "sharaʿū",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَعَ",
        "waznEnglish": "to ordain",
        "waznTlit": "sharaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءُ",
        "answer": "(are) partners",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شُرَكَاءُ شَرَعُوا لَهُمْ مِنَ الدِّينِ مَا لَمْ يَأْذَنْ بِهِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "the polytheists",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "l-mush'rikīna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " كَبُرَ عَلَى الْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْفِقُونَ",
        "answer": "(are) fearful",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا الْحَقُّ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْفِقِينَ",
        "answer": "fearful",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَرَى الظَّالِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا وَهُوَ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَكُورٌ",
        "answer": "All-Appreciative",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَكُورٍ",
        "answer": "(and) grateful",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُورَىٰ",
        "answer": "(are conducted by) consultation",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 806,
        "tlit": "shūrā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ش و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُورَىٰ",
        "waznEnglish": "and consult them",
        "waznTlit": "shūrā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُدْخِلُ مَنْ يَشَاءُ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُونَ",
        "answer": "they wish",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāūna",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَإِ",
        "answer": "Allah willed",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha-i",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِنْ يَشَإِ اللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَاءُ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ إِنَاثًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ الذُّكُورَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا نَهْدِي بِهِ مَنْ نَشَاءُ مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا اخْتَلَفْتُمْ فِيهِ مِنْ شَيْءٍ فَحُكْمُهُ إِلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ وَهُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبَرَ",
        "answer": "(is) patient",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabara",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَنْ صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَّارٍ",
        "answer": "patient",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabbārin",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّار",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabbār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "(is in) the breasts",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "(the) Path",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِرَاطِ",
        "answer": "(The) path",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭi",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " صِرَاطِ اللَّهِ الَّذِي لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَ",
        "answer": "and makes reconciliation",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥa",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "prayer",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصَابَكُمْ",
        "answer": "befalls you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābakum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُمُ",
        "answer": "strikes them",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahumu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا أَصَابَهُمُ الْبَغْيُ هُمْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِبْهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'hum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٍ",
        "answer": "(the) misfortune",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatin",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَصِيرُ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "taṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلَا إِلَى اللَّهِ تَصِيرُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصِيرُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "taṣīru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the final return",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " لَا حُجَّةَ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ اللَّهُ يَجْمَعُ بَيْنَنَا وَإِلَيْهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ وَلِيٍّ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الَّذِينَ يُمَارُونَ فِي السَّاعَةِ لَفِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَرْفٍ",
        "answer": "a glance",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "ṭarfin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ مِنْ طَرْفٍ خَفِيٍّ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرْف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭarf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيَظْلَلْنَ",
        "answer": "then they would remain",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "fayaẓlalna",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّ",
        "waznEnglish": "to continue, to remain",
        "waznTlit": "ẓalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "oppress",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظُلْمِهِ",
        "answer": "he has been wronged",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'mihi",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَمَنِ انْتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِ فَأُولَٰئِكَ مَا عَلَيْهِمْ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالظَّالِمُونَ",
        "answer": "And the wrongdoers",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "wal-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالظَّالِمُونَ مَا لَهُمْ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَرَى الظَّالِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا وَهُوَ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الظَّالِمِينَ فِي عَذَابٍ مُقِيمٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظَهْرِهِ",
        "answer": "its back",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahrihi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُسْكِنِ الرِّيحَ فَيَظْلَلْنَ رَوَاكِدَ عَلَىٰ ظَهْرِهِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "with His slaves",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادَهُ",
        "answer": "(to) His slaves ",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādahu",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِعِبَادِهِ",
        "answer": "for His slaves",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "of His slaves",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ بِعِبَادِهِ خَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا نَهْدِي بِهِ مَنْ نَشَاءُ مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "(can) escape",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْجِلُ",
        "answer": "Seek to hasten",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yastaʿjilu",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُ بِهَا الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "لِأَعْدِلَ",
        "answer": "that I do justice",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "li-aʿdila",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأُمِرْتُ لِأَعْدِلَ بَيْنَكُمُ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is a) punishment",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(will be) a punishment",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْكَافِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الظَّالِمِينَ فِي عَذَابٍ مُقِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(in) Arabic",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُعْرَضُونَ",
        "answer": "being exposed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "yuʿ'raḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يُعْرَضُونَ عَلَيْهَا خَاشِعِينَ مِنَ الذُّلِّ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَضَ",
        "waznEnglish": "to display, to present, to expose, to turn away",
        "waznTlit": "ʿaraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْرَضُوا",
        "answer": "they turn away",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍū",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَعْرَضُوا فَمَا أَرْسَلْنَاكَ عَلَيْهِمْ حَفِيظًا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَزْمِ",
        "answer": "matters of determination",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 984,
        "tlit": "ʿazmi",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَمَنْ صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ع ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزْم",
        "waznEnglish": "they resolve",
        "waznTlit": "ʿazm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْفُو",
        "answer": "and pardons",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "wayaʿfū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْفُو",
        "answer": "But He pardons",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "wayaʿfū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُو عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْفُ",
        "answer": "but He pardons",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "wayaʿfu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا وَيَعْفُ عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَفَا",
        "answer": "pardons",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafā",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَجَزَاءُ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَقِيمًا",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1013,
        "tlit": "ʿaqīman",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا",
        "rootWord": "ع ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق م",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "ʿayn qāf mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُونَ",
        "answer": "and know",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا مُشْفِقُونَ مِنْهَا وَيَعْلَمُونَ أَنَّهَا الْحَقُّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and He knows",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمَ",
        "answer": "And may know",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمَ الَّذِينَ يُجَادِلُونَ فِي آيَاتِنَا مَا لَهُمْ مِنْ مَحِيصٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَالْأَعْلَامِ",
        "answer": "like [the] mountains",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "kal-aʿlāmi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمِنْ آيَاتِهِ الْجَوَارِ فِي الْبَحْرِ كَالْأَعْلَامِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَٰم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "747",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا إِنَّهُ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Most High",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿaliyu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيٌّ",
        "answer": "(is) Most High",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "ʿaliyyun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ عَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي رَوْضَاتِ الْجَنَّاتِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ الَّذِي يُبَشِّرُ اللَّهُ عِبَادَهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُنَا",
        "answer": "our deeds",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālunā",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālukum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " اللَّهُ رَبُّنَا وَرَبُّكُمْ لَنَا أَعْمَالُنَا وَلَكُمْ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "غَضِبُوا",
        "answer": "they are angry",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍibū",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَا غَضِبُوا هُمْ يَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضِبَ",
        "waznEnglish": "to be angry",
        "waznTlit": "ghaḍiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَضَبٌ",
        "answer": "(is) wrath",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حُجَّتُهُمْ دَاحِضَةٌ عِنْدَ رَبِّهِمْ وَعَلَيْهِمْ غَضَبٌ وَلَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُونَ",
        "answer": "forgive",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfirūna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا مَا غَضِبُوا هُمْ يَغْفِرُونَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَغَفَرَ",
        "answer": "and forgives",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "waghafara",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَمَنْ صَبَرَ وَغَفَرَ إِنَّ ذَٰلِكَ لَمِنْ عَزْمِ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَغْفِرُونَ",
        "answer": "and ask for forgiveness",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayastaghfirūna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْغَفُورُ",
        "answer": "(is) the Oft-Forgiving",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghafūru",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَفُورُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْثَ",
        "answer": "the rain",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1094,
        "tlit": "l-ghaytha",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "غ ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْث",
        "waznEnglish": "will be given abundant rain",
        "waznTlit": "ghayth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ وَيَبْغُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْفَوَاحِشَ",
        "answer": "and the immoralities",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "wal-fawāḥisha",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِحَ",
        "answer": "he rejoices",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "fariḥa",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنَّا إِذَا أَذَقْنَا الْإِنْسَانَ مِنَّا رَحْمَةً فَرِحَ بِهَا",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَتَفَرَّقُوا",
        "answer": "be divided",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "tatafarraqū",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَنْ أَقِيمُوا الدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَفَرَّقُوا",
        "answer": "they became divided",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "tafarraqū",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا تَفَرَّقُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَرَّقَ",
        "waznEnglish": "to be divided",
        "waznTlit": "tafarraqa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "A party",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ فَرِيقٌ فِي الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَرِيقٌ",
        "answer": "and a party",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "wafarīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَفَرِيقٌ فِي السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "He has invented",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَإِنْ يَشَإِ اللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْفَصْلِ",
        "answer": "decisive",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "l-faṣli",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصْل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "faṣl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلُ",
        "answer": "(is) the Bounty",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَجِيبُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ وَيَزِيدُهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَفَطَّرْنَ",
        "answer": "break up",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "yatafaṭṭarna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْ فَوْقِهِنَّ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاطِرُ",
        "answer": "(The) Creator",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭiru",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاطِرُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ وَيَعْلَمُ مَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِنَّ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihinna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْ فَوْقِهِنَّ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَقْبَلُ",
        "answer": "accepts",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "yaqbalu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يَقْبَلُ التَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِ وَيَعْفُو عَنِ السَّيِّئَاتِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْبَلُ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "yaqbalu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you ",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِقَدَرٍ",
        "answer": "in (due) measure",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqadarin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ بِعِبَادِهِ خَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَهُوَ عَلَىٰ جَمْعِهِمْ إِذَا يَشَاءُ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلُ مَنْ يَشَاءُ عَقِيمًا إِنَّهُ عَلِيمٌ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "have sent forth",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ الْإِنْسَانَ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "a Quran",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "the relatives",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "(is) near",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا يُدْرِيكَ لَعَلَّ السَّاعَةَ قَرِيبٌ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَقْتَرِفْ",
        "answer": "earns",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1194,
        "tlit": "yaqtarif",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَقْتَرِفْ حَسَنَةً نَزِدْ لَهُ فِيهَا حُسْنًا",
        "rootWord": "ق ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَفْ",
        "waznEnglish": "to commit, to acquire, to earn",
        "waznTlit": "iq'taraf",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the towns",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely, it (would have) been settled",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَقُضِيَ",
        "answer": "surely, it (would have) been judged",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "laquḍiya",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَلْبِكَ",
        "answer": "your heart",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qalbika",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا فَإِنْ يَشَإِ اللَّهُ يَخْتِمْ عَلَىٰ قَلْبِكَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَقَالِيدُ",
        "answer": "(the) keys",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1223,
        "tlit": "maqālīdu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ مَقَالِيدُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَالِيد",
        "waznEnglish": "the garlanded",
        "waznTlit": "maqālīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَنَطُوا",
        "answer": "they have despaired",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1235,
        "tlit": "qanaṭū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ق ن ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَنَطُ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "qanaṭu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "but say",
        "pcklId": "1419",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقُلْ آمَنْتُ بِمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنْ كِتَابٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1420",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "1421",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "1422",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتَرَى الظَّالِمِينَ لَمَّا رَأَوُا الْعَذَابَ يَقُولُونَ هَلْ إِلَىٰ مَرَدٍّ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And will say",
        "pcklId": "1423",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَقِيمُوا",
        "answer": "establish",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqīmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَنْ أَقِيمُوا الدِّينَ وَلَا تَتَفَرَّقُوا فِيهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَقَامُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَقِمْ",
        "answer": "and stand firm",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-is'taqim",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلِذَٰلِكَ فَادْعُ وَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَٰمُ",
        "waznEnglish": "to be upright, to be straight, to stand firm",
        "waznTlit": "is'taqāmu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُقِيمٍ",
        "answer": "lasting",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "muqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الظَّالِمِينَ فِي عَذَابٍ مُقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقَوِيُّ",
        "answer": "(is) the All-Strong",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "l-qawiyu",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَبُرَ",
        "answer": "Is difficult",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabura",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " كَبُرَ عَلَى الْمُشْرِكِينَ مَا تَدْعُوهُمْ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبُرَ",
        "waznEnglish": "to be great",
        "waznTlit": "kabura",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَا يَشَاءُونَ عِنْدَ رَبِّهِمْ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبَائِرَ",
        "answer": "(the) greater",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabāira",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَائِرَ الْإِثْمِ وَالْفَوَاحِشَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِيرَة",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "(the) Book",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقُلْ آمَنْتُ بِمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنْ كِتَابٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابُ",
        "answer": "the Book (is)",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābu",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَدْرِي مَا الْكِتَابُ وَلَا الْإِيمَانُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "much",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ وَيَعْفُو عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "much",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا وَيَعْفُ عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they earned",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَرَى الظَّالِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا وَهُوَ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "have earned",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they have earned",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا وَيَعْفُ عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفُورٌ",
        "answer": "(is) ungrateful",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūrun",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ الْإِنْسَانَ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْكَافِرُونَ",
        "answer": "And the disbelievers ",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wal-kāfirūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْكَافِرُونَ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ إِنَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for everyone",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِكُلِّ صَبَّارٍ شَكُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُكَلِّمَهُ",
        "answer": "Allah should speak to him",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "yukallimahu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "by His Words",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "bikalimātihi",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةٌ",
        "answer": "(for) a word",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِنْ رَبِّكَ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَلِمَةُ",
        "answer": "(for) a word",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا كَلِمَةُ الْفَصْلِ لَقُضِيَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَكَادُ",
        "answer": "Almost",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "takādu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَكَادُ السَّمَاوَاتُ يَتَفَطَّرْنَ مِنْ فَوْقِهِنَّ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1147",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الْآخِرَةِ نَزِدْ لَهُ فِي حَرْثِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1148",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَانَ يُرِيدُ حَرْثَ الدُّنْيَا نُؤْتِهِ مِنْهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "1149",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ أَوْلِيَاءَ يَنْصُرُونَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1150",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "(did) you",
        "pcklId": "1151",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَدْرِي مَا الْكِتَابُ وَلَا الْإِيمَانُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلْجَإٍ",
        "answer": "refuge",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1317,
        "tlit": "malja-in",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ مَلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَكِيرٍ",
        "rootWord": "ل ج أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ج أ",
        "waznEnglish": "a refuge",
        "waznTlit": "lām jīm hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَطِيفٌ",
        "answer": "(is) Subtle",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "laṭīfun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَطِيفٌ بِعِبَادِهِ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ وَهُوَ الْقَوِيُّ الْعَزِيزُ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "(There) is not",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ وَهُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَمَتَاعُ",
        "answer": "(is) but a passing enjoyment",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "famatāʿu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَمَا أُوتِيتُمْ مِنْ شَيْءٍ فَمَتَاعُ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَمِثْلِهِ",
        "answer": "like Him",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَيْسَ كَمِثْلِهِ شَيْءٌ وَهُوَ السَّمِيعُ الْبَصِيرُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِثْلُهَا",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhā",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَجَزَاءُ سَيِّئَةٍ سَيِّئَةٌ مِثْلُهَا فَمَنْ عَفَا وَأَصْلَحَ فَأَجْرُهُ عَلَى اللَّهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَمْحُ",
        "answer": "And Allah eliminates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1376,
        "tlit": "wayamḥu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَمْحُ اللَّهُ الْبَاطِلَ وَيُحِقُّ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "م ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح و",
        "waznEnglish": "to eliminate, to erase",
        "waznTlit": "mīm ḥā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُمَارُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "yumārūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ الَّذِينَ يُمَارُونَ فِي السَّاعَةِ لَفِي ضَلَالٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَارَ",
        "waznEnglish": "to dispute, to doubt",
        "waznTlit": "tamāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يُسَبِّحُونَ بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَيَسْتَغْفِرُونَ لِمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(belongs the) dominion",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ وَهُوَ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِتُنْذِرَ",
        "answer": "that you may warn",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "litundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتُنْذِرَ",
        "answer": "and warn",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "watundhira",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلُ",
        "answer": "He sends down",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ بَسَطَ اللَّهُ الرِّزْقَ لِعِبَادِهِ لَبَغَوْا فِي الْأَرْضِ وَلَٰكِنْ يُنَزِّلُ بِقَدَرٍ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلُ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "Allah has sent down",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقُلْ آمَنْتُ بِمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنْ كِتَابٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "(has) sent down",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَنْشُرُ",
        "answer": "and spreads",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "wayanshuru",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ الْغَيْثَ مِنْ بَعْدِ مَا قَنَطُوا وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشِرَتْ",
        "waznEnglish": "to spread, to lay open",
        "waznTlit": "nushirat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَصِيبٍ",
        "answer": "share",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُ فِي الْآخِرَةِ مِنْ نَصِيبٍ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَهُمْ",
        "answer": "(who) will help them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūnahum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ أَوْلِيَاءَ يَنْصُرُونَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْتَصِرُونَ",
        "answer": "defend themselves",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yantaṣirūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ إِذَا أَصَابَهُمُ الْبَغْيُ هُمْ يَنْتَصِرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَصَرَ",
        "waznEnglish": "to defend, to help",
        "waznTlit": "intaṣara",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "انْتَصَرَ",
        "answer": "defends himself",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "intaṣara",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَمَنِ انْتَصَرَ بَعْدَ ظُلْمِهِ فَأُولَٰئِكَ مَا عَلَيْهِمْ مِنْ سَبِيلٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَصَرَ",
        "waznEnglish": "to defend, to help",
        "waznTlit": "intaṣara",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرٍ",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīrin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالظَّالِمُونَ مَا لَهُمْ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَصِيرٍ",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīrin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "looking",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَنْظُرُونَ مِنْ طَرْفٍ خَفِيٍّ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا وَمِنَ الْأَنْعَامِ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَمْرُهُمْ شُورَىٰ بَيْنَهُمْ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَكِيرٍ",
        "answer": "denial",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakīrin",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ مَلْجَإٍ يَوْمَئِذٍ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَكِيرٍ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّكِير",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nakīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُنِيبُ",
        "answer": "I turn",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "unību",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبِّي عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُنِيبُ",
        "answer": "turns",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "yunību",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا كُنْتَ تَدْرِي مَا الْكِتَابُ وَلَا الْإِيمَانُ وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا السَّبِيلُ عَلَى الَّذِينَ يَظْلِمُونَ النَّاسَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَجْتَبِي إِلَيْهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ يُنِيبُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَهْدِي",
        "answer": "We guide",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "nahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ جَعَلْنَاهُ نُورًا نَهْدِي بِهِ مَنْ نَشَاءُ مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَتَهْدِي",
        "answer": "surely guide",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "latahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتَهْدِي إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلِذَٰلِكَ فَادْعُ وَاسْتَقِمْ كَمَا أُمِرْتَ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوبِقْهُنَّ",
        "answer": "He could destroy them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1580,
        "tlit": "yūbiq'hunna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ يُوبِقْهُنَّ بِمَا كَسَبُوا وَيَعْفُ عَنْ كَثِيرٍ",
        "rootWord": "و ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوبِقْ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "yūbiq",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ شَاءَ اللَّهُ لَجَعَلَهُمْ أُمَّةً وَاحِدَةً",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُوحِي",
        "answer": "reveals",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥī",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُوحِي إِلَيْكَ وَإِلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكَ اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ قُرْآنًا عَرَبِيًّا لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَيُوحِيَ",
        "answer": "then he reveals",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "fayūḥiya",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوْ يُرْسِلَ رَسُولًا فَيُوحِيَ بِإِذْنِهِ مَا يَشَاءُ إِنَّهُ عَلِيٌّ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ رُوحًا مِنْ أَمْرِنَا",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَحْيًا",
        "answer": "(by) revelation",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "waḥyan",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْى",
        "waznEnglish": "We reveal it",
        "waznTlit": "waḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوَدَّةَ",
        "answer": "the love",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "l-mawadata",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا أَسْأَلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِلَّا الْمَوَدَّةَ فِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُورِثُوا",
        "answer": "were made to inherit",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "ūrithū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الَّذِينَ أُورِثُوا الْكِتَابَ مِنْ بَعْدِهِمْ لَفِي شَكٍّ مِنْهُ مُرِيبٍ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءِ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِبَشَرٍ أَنْ يُكَلِّمَهُ اللَّهُ إِلَّا وَحْيًا أَوْ مِنْ وَرَاءِ حِجَابٍ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and the Balance",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي أَنْزَلَ الْكِتَابَ بِالْحَقِّ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصَّىٰ",
        "answer": "He enjoined",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " شَرَعَ لَكُمْ مِنَ الدِّينِ مَا وَصَّىٰ بِهِ نُوحًا وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَصَّيْنَا",
        "answer": "We enjoined",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "waṣṣaynā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا وَصَّيْنَا بِهِ إِبْرَاهِيمَ وَمُوسَىٰ وَعِيسَىٰ أَنْ أَقِيمُوا الدِّينَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَاقِعٌ",
        "answer": "(will) befall",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "wāqiʿun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " تَرَى الظَّالِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا كَسَبُوا وَهُوَ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاقِع",
        "waznEnglish": "(became) incumbent",
        "waznTlit": "wāqiʿ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "I put my trust",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبِّي عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُونَ",
        "answer": "put (their) trust",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalūna",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ لِلَّذِينَ آمَنُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِوَكِيلٍ",
        "answer": "a manager",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "biwakīlin",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ وَمَا أَنْتَ عَلَيْهِمْ بِوَكِيلٍ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ اللَّهُ حَفِيظٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالظَّالِمُونَ مَا لَهُمْ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Protector",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-waliyu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمِ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ فَاللَّهُ هُوَ الْوَلِيُّ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Protector",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-waliyu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَنْشُرُ رَحْمَتَهُ وَهُوَ الْوَلِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ وَلِيٍّ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لَهُمْ مِنْ أَوْلِيَاءَ يَنْصُرُونَهُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهَبُ",
        "answer": "He grants",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "yahabu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ مَا يَشَاءُ يَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ إِنَاثًا",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَهَبُ",
        "answer": "and He grants",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wayahabu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَهَبُ لِمَنْ يَشَاءُ الذُّكُورَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīkum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا أَصَابَكُمْ مِنْ مُصِيبَةٍ فَبِمَا كَسَبَتْ أَيْدِيكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ فَإِنَّ الْإِنْسَانَ كَفُورٌ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ أُمَّ الْقُرَىٰ وَمَنْ حَوْلَهَا وَتُنْذِرَ يَوْمَ الْجَمْعِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْخَاسِرِينَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَأَهْلِيهِمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمٌ",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmun",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "42",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اسْتَجِيبُوا لِرَبِّكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ يَوْمٌ لَا مَرَدَّ لَهُ مِنَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]